# Шаблон Django-проекта

## Настройка
**Конфигурационные файлы**
Создать файл untitled.settings.sensitive_data по примеру sensitive_data.example.py.
В нем буду хранится все sensitive-данные

По желанию создать файл local.py для уникальных настроек для Ваш/Вашей машины

(файлы не зальются в гит)

**Во всем проекте заменить untitled на реальное имя проекта**

## Запуск локально:
**Установить docker и docker-compose**

**Запустить docker-compose:**
```
docker-compose up -f dev.yml --build
```
_При первом запуске возможна ошибка_: т.к. будет настраиваться БД, а джанго-контейнер не сможет к ней подключиться и отвалится.

Как решение: запустить еще раз.
В идеале, нужен скрипт, который заставит джанго-контейнер ждать окончания настройки БД.

**Создать админа:**
```
docker-compose -f dev.yml run --rm django python manage.py createsuperuser
```

**Открыть сервер по адресу 0.0.0.0:8000**

## Запуск на production:

**Файлы настройки**
В sensitive_data.py указать PROD_SECRET_KEY и PROD_DATABASES

Создать в корне проекта файл .env с настройками для postgres по аналогии с env.example

**Запустить docker-compose в фоновом режиме:**
```
docker-compose up -f prod.yml --build -d
```

Все остальное аналогично. Сервер будет доступен на 127.0.0.1

## Для запуска без докера:
1. Создать файл untitled/settings/local.py для личных настроек, sensitive-data и проч. (файл не зальется в гит) (пример файла в local.example.py)
2. Создать БД
3. Накатить миграции
4. Запустить сервер